[
    {
        "question": "การแข่งขันฟุตบอลในกีฬาโอลิมปิก ใช้ผู้เล่นฝ่ายละกี่คน",
        "A": "11 คน",
        "B": "9 คน",
        "right": "11 คน",
        "info": "การแข่งขันฟุตบอลในกีฬาโอลิมปิก ใช้ผู้เล่นฝ่ายละ 11 คน "
    },
    {
        "question": "บาสเกตบอลใช้ผู้เล่นข้างละกี่คน",
        "A": "5 คน",
        "B": "7 คน",
        "right": "5 คน",
        "info": "บาสเกตบอล (ฺฺBasketball) เป็นกีฬาชนิดหนึ่งซึ่งแบ่งผู้เล่นเป็น 2 ทีม แต่ละทีมประกอบด้วยผู้เล่น 5 คน"
    },
    {
        "question": "วอลเลย์บอลใช้ผู้เล่นข้างละกี่คน",
        "A": "8 คน",
        "B": "6 คน",
        "right": "6 คน",
        "info": "วอลเลย์บอล (Volleyball) เป็นกีฬาที่แข่งขันกันระหว่าง 2 ทีม ทีมละ 6 คน รวมตัวรับอิสระ 1 คน"
    },
    {
        "question": "กีฬาเทควันโด เป็นศิลปะการป้องกันตัวของประเทศใด",
        "A": "เกาหลี",
        "B": "ญี่ปุ่น",
        "right": "เกาหลี",
        "info": "กีฬาเทควันโด เป็นศิลปะการป้องกันตัวของประเทศเกาหลี ที่มีประวัติที่ยาวนาน โดยทั่วไปรูปแบบของการฝึกมี 2 รูปแบบ โดยรูปแบบแรกเป็นแบบฝึกเพื่อการทหารดั้งเดิม ขณะที่แบบที่สอง เป็นรูปแบบที่เกี่ยวข้องหรือเป็นเรื่องที่เกี่ยวข้องกับกีฬา"
    },
    {
        "question": "คาราเต้เป็นศิลปะการป้องกันตัวของประเทศใด",
        "A": "ญี่ปุ่น",
        "B": "เกาหลี",
        "right": "ญี่ปุ่น",
        "info": "คาราเต้ หรือ คาราเต้โด เป็นศิลปะการต่อสู้ถือกำเนิดที่โอะกินะวะ ประเทศญี่ปุ่น เป็นการผสมผสานระหว่างการต่อสู้ของชาวโอะกินะวะและชาวจีน"
    },
    {
        "question": "ทีมเบสบอลมีผู้เล่นกี่คน",
        "A": "9 คน",
        "B": "5 คน",
        "right": "9 คน",
        "info": "โดยนักกีฬาแต่ละทีมจะส่งผู้เล่นลงสนามได้ทีมละ 9 คน และผลัดกันเล่นเป็นฝ่ายรุก-รับ สลับกันไปมาทั้งหมด 9 ครั้ง หรือ 9 อินนิ่ง โดยฝ่ายที่ทำแต้มได้สูงสุดจะเป็นผู้ชนะ"
    },
    {
        "question": "ลูกบาศก์รูบิคมีกี่สี",
        "A": "6 สี",
        "B": "9 สี",
        "right": "6 สี",
        "info": "ลูกบาศก์ของรูบิคแบบคลาสสิกมีสีเหมือนกัน 6 สี"
    },
    {
        "question": "การแข่งขันกีฬาโอลิมปิกจัดขึ้นทุกกี่ปี",
        "A": "4 ปี",
        "B": "3 ปี",
        "right": "4 ปี",
        "info": "กีฬาโอลิมปิกฤดูร้อน หรือ โอลิมปิกเกมส์ เป็นการแข่งขันกีฬาระหว่างประเทศที่จัดขึ้นทุก 4 ปี จัดขึ้นโดยคณะกรรมการโอลิมปิกสากล (International Olympic Committee หรือ IOC)"
    },
    {
        "question": "ทีมฟุตบอลใดที่คว้าแชมป์โลกได้มากที่สุด",
        "A": "จีน",
        "B": "บราซิล",
        "right": "บราซิล",
        "info": "บราซิลเป็นทีมที่ประสบความสำเร็จที่สุดกับชัยชนะ 5 ครั้งในฟุตบอลโลก"
    },
    {
        "question": "กีฬาใดไม่มีการจับเวลา",
        "A": "ฟุตบอล",
        "B": "เบสบอล",
        "right": "เบสบอล",
        "info": "การแข่งขันกีฬาเบสบอลไม่มีการจับเวลาแต่กีฬาฟุตบอลมีการจับเวลาการแข่งขันจะมีการนับตลอดเวลาแม้ว่าฟุตบอลจะถูกเตะออกนอกสนามและกรรมการสั่งให้หยุดเล่นก็ตาม"
    },
    {   
        "question": "กีฬาประจำชาติจีน คืออะไร",
        "A": "ปิงปอง",
        "B": "ว่ายน้ำ",
        "right": "ปิงปอง",
        "info": "ปิงปองเป็นกีฬาประจำชาติจีน โดยทั่วไปมองปิงปองว่าเป็นกีฬาในร่มสำหรับเล่นในวันที่ฝนตก แต่สำหรับคนจีนแล้ว ปิงปอง หรือเทเบิลเทนนิส มันคือส่วนหนึ่งที่หลอมรวมเป็นเอกลักษณ์ของชาติ"
    },
    {
        "question": "แหวน 5 วงในธงโอลิมปิกหมายถึงอะไร",
        "A": "5 ประเทศในโลก",
        "B": "5 ทวีปของโลก",
        "right": "5 ทวีปของโลก",
        "info": "สัญลักษณ์กีฬาโอลิมปิคเป็นรูปวงกลม 5 ห่วงคล้องกันอยู่2 ชั้น ชั้นบนมีอยู่ 3 ห่วง ชั้นล่าง 2 ห่วง ประกอบ ด้วยสีของ ห่วง 5 สีด้วยกันคือ สีน้าเงิน เสีเหลือง สีดา เสีเขียวและสีแดง ตั้งอยู่บน พื้นขาว ผู้ออกแบบสัญลักษณ์นี้ก็คือ คูเบอร์- แตง งบิดาแห่ง กีฬาโอลิมปิคง โดยอธิบายว่า ห่วงทั้ง 5 หมายถึง 5 ทวีปที่มาร่วม"
    },
    {
        "question": "กีฬาพาราลิมปิกเกมส์จัดขึ้นเพื่อใคร",
        "A": "สำหรับบุคลทั่วไปที่สนใจ",
        "B": "สำหรับคนพิการ",
        "right": "สำหรับคนพิการ",
        "info": " กีฬาพาราลิมปิก (Paralympic Games) เป็นการแข่งขันกีฬาสำหรับคนพิการหลายประเภทจากทั่วโลก โดยอยู่ในความรับผิดชอบของคณะกรรมการพาราลิมปิกสากล (International Paralympic Committee; IPC)"
    },
    {
        "question": "เอเชี่ยนเกมส์จัดขึ้นทุกกี่ปี",
        "A": "4 ปี",
        "B": "ทุกปี",
        "right": "4 ปี",
        "info": "เอเชียนเกมส์ เป็นการแข่งขันกีฬาหลากชนิดระหว่างประเทศในทวีปเอเชีย ซึ่งมีการจัดขึ้นในทุกสี่ปี เริ่มกำหนดการแข่งขันโดยสหพันธ์เอเชียนเกมส์ ตั้งแต่การแข่งขันครั้งแรกถึงครั้งที่ 8 และตั้งแต่เอเชียนเกมส์ครั้งที่ 9 เป็นต้นมา บริหารจัดการแข่งขันโดยสภาโอลิมปิกแห่งเอเชีย ภายใต้การรับรองโดยคณะกรรมการโอลิมปิกสากล"
    },
    {
        "question": "บาสเกตบอลแบ่งการเล่นกี่ควอเตอร์",
        "A": "4 ควอเตอร์",
        "B": "2 ควอเตอร์",
        "right": "4 ควอเตอร์",
        "info": "เกมจะแบ่งการเล่นเป็น 4 ควอเตอร์ (quarter) แต่ละควอเตอร์มี 10 นาที (สากล) หรือ 12 นาที (เอ็นบีเอ) ช่วงพักครึ่งนาน 15 นาที ส่วนพักอื่น ๆ ยาว 2 นาที ช่วงต่อเวลา (overtime) ยาว 5 นาที"
    },
    {
        "question": "ฟุตบอล 1 เกมใช้เวลาเท่าไหร่",
        "A": "90 นาที",
        "B": "60 นาที",
        "right": "90 นาที",
        "info": "ช่วงเวลาของการแข่งขันฟุตบอลการแข่งขันแบ่งออกเป็น 2 ครั้ง ครั้ง ละ 45 นาทีเท่ากัน"
    },
    {
        "question": "ตามหลักสากล บาสเกตบอล 1 เกม ใช้เวลาเท่าใด",
        "A": "40 นาที",
        "B": "20 นาที",
        "right": "40 นาที",
        "info": "บาสเกตบอลจะแบ่งการเล่นเป็น 4 ควอเตอร์ (quarter) แต่ละควอเตอร์มี 10 นาที (สากล) หรือ 12 นาที (เอ็นบีเอ)"
    },
    {
        "question": "กีฬาปิงปองนับแต้มยังไง",
        "A": "ได้ 11 คะแนน ก่อนจะเป็นฝ่ายชนะ",
        "B": "ได้ 6 คะแนน ก่อนจะเป็นฝ่ายชนะ",
        "right": "ได้ 11 คะแนน ก่อนจะเป็นฝ่ายชนะ",
        "info": "การแข่งขันมี 2 ประเภท คือ ประเภทเดี่ยว และประเภทคู่ การนับคะแนน ถ้าผู้เล่นทำผิดกติกา จะเสียคะแนน ผู้เล่นหรือคู่เล่นที่ทำคะแนนได้ 11 คะแนนก่อน จะเป็นฝ่ายชนะ ยกเว้นถ้าผู้เล่นทั้งสองฝ่ายทำคะแนนได้ 10 คะแนนเท่ากัน จะต้องเล่นต่อไป โดยฝ่ายใดทำคะแนนได้มากกว่าอีกฝ่ายหนึ่ง 2 คะแนน จะเป็นฝ่ายชนะ"
    },
    {
        "question": "กีฬาแบตมินตันแบบเก่า 1 แมทซ์มีกี่เกม",
        "A": "5 เกม",
        "B": "3 เกม",
        "right": "5 เกม",
        "info":"กีฬาแบตมินตันแมทช์หนึ่งมี 5 เกมต้องชนะให้ได้มากที่สุด 3 ใน 5 เกมจึงเป็นฝ่ายชนะ "
    },
    {
        "question": "กีฬาแบตมินตันแบบใหม่ 1 เกมนับคะแนนยังไง",
        "A": "ได้ 21 แต้มก่อนชนะ",
        "B": "ได้ 15 แต้มก่อนชนะ",
        "right": "ได้ 21 แต้มก่อนชนะ",
        "info": "การนับคะแนนการแข่งขันกีฬาแบดมินตันในปัจจุบัน คือ ในแต่ละเกมใครหรือคู่ใดได้ 21 แต้มก่อนชนะ และต้องได้ผลรวม 2 ใน 3 เกมก่อน จะเป็นผู้คว้าชัยในแมตช์นั้นๆไป โดยระบบนี้ ถูกนำมาใช้ครั้งแรกเมื่อปี 2006 ทดแทนระบบการนับคะแนนเดิม คือ ชนะ 15 แต้ม 3 ใน 5 เกม"

    }
]